## 第2章作业

### 

### 2.6

$$
令N为失效的部件数，则需要求E[N]/(\mu_1+\mu_2)，这里\\
E(N) = \sum_{k=min(n,m)}^{n+m-1}k[{{k-1} \choose {n-1}}(\frac{\mu_1}{\mu_1+\mu_2})^n(\frac{\mu_2}{\mu_1+\mu_2})^{k-n}+{{k-1} \choose {m-1}}(\frac{\mu_1}{\mu_1+\mu_2})^{k-m}(\frac{\mu_2}{\mu_1+\mu_2})^{m}]\\
其中在i>k-1时 {{k-1} \choose {i}}=0
$$



### 2.8

(a)
$$
P\{\frac{-lnU_i}{\lambda}\leq x\}=P\{ln(\frac{1}{U_i})\leq \lambda x\}=P\{\frac{1}{U_i}\leq e^{\lambda x}\}=P\{U_i\geq e^{-\lambda x}\}=1-e^{-\lambda x}
$$
(b)
$$
以X_i记Poisson过程的到达间隔时间，则直到时刻1为止的事件数N(1)等于满足\\
\sum_1^{n}X_i<1<\sum_1^{n+1}X_i\\
的n，或等价于满足\\
-\sum_1^{n}lnU_i<1<-\sum_1^{n+1}lnU_i\\
的n，或等价于\\
\sum_1^{n}lnU_i>-\lambda>\sum_1^{n+1}lnU_i\\
或\\
\prod_1^nU_i>e^{-1}>\prod_1^{n+1}U_i\\
现在，结果得自N(1)是均值为1的Poisson随机变量.
$$


### 2.15

(a)
$$
N_i是负二项分布，即P\{N_i=k\}={{k-1} \choose {n_i-1}}P_{i^t}^n(1-P_i)^{k-n_i},k\geq n_1.
$$
(b) 不独立

(c)
$$
T_i是参数为n_i和P_i的gamma随机变量.
$$
(d)独立

(e)
$$
E[T]=\int_0^{\infin}P\{T>t\}dt=\int_0^\infin P\{T_i>t,i=1,...,r\}dt\\
=\int_0^\infin (\prod_{i=1}^r P\{T_i>t\})dt (由独立性)\\
=\int_0^\infin (\prod_{i=1}^r \int_t^\infin \frac{P_ie^{P_ix}(P_ix)^{n_i-1}}{(n_i-1)!}dx).
$$
(f)
$$
T=\sum_{i=1}^nX_i,其中X_i是第i-1次投掷和第i次之间的时间，由于N独立于序列X_i,\\
E[T]=E[E[T\mid N]]=E[NE[X]]=E[N](由于E[X_i=1]).
$$


### 2.17

(a)
$$
\begin{align}
f_{X_{(i)}}(x) &= {n \choose i} (F(x))^{i-1}(\bar{F}(x))^{n-i} {i \choose 1}f(x) \\
&= \frac{n!}{(i-1)!(n-i)!}(F(x))^{i-1}(\bar{F}(x))^{n-i}f(x)\\
\end{align}
$$
(b)至少i个

(c)
$$
 P\{X_{(i)} \leq x\} = \sum_{k=i}^n(F(x))^k(\bar{F}(x))^{n-k} 
$$
(d)
$$
\begin{align}
&P\{X_{(i)} \leq x\}\\
= &\sum_{k=i}^n(F(x))^k(\bar{F}(x))^{n-k} \\
= & \int_0^{F(x)}\frac{n!}{(i-1)!(n-i)!}(F(t))^{i-1}(\bar{F}(t))^{n-i}dF(t) 
\end{align}
$$
(e)
$$
由定理2.3.1,(S_1,...,S_n\mid N(t)=n)与U_{(1)},...,U_{(n)}同分布\\因此当i\le n时
$$

$$
\begin{align}
E[S_i|N(t)=n] &= E[U_{(i)}] \\
&= \int_0^t x \frac{n!}{(i-1)!(n-i)!}(\frac{x}{t})^{i-1}(1 – \frac{x}{t})^{n-i}\frac{1}{t} dx \\
&= \frac{it}{n + 1} \int_0^t \frac{(n+1)!}{i!(n-i)!}(\frac{x}{t})^i(1 – \frac{x}{t})^{n-i} d \frac{x}{t} \\
&= \frac{it}{n + 1} \sum_{k=i}^n{n \choose k} (\frac{t}{t})^k(1 – \frac{t}{t})^{n-k}\\
&= \frac{it}{n + 1} 
\end{align}
$$

$$
当i>n时，由无记忆性，从第n个事件发生到t时刻的时间间隔对结果没有影响\\
\begin{align}
E[S_i|N(t)=n] &= t+E[S_i-t\mid\{N(t)=n\}]=t+E[X_{n+1}+...+X_i]\\
&=t+\frac{i-n}{\lambda}
\end{align}
$$



### 2.24

$$
\begin{align}
&令时刻t进入的车速度为v，则旅行时间为t_v=L/v.\\
&以G记旅行时间的分布，因为T\equiv L/X是速度为X的旅行时间由此得G(x)=\bar{F}(L/x).\\
&令一辆车进入道路对应一个事件，若此车与时刻t进入的车相遇，则称这个事件被计数.\\
&现在与其他车独立地，一个发生在时刻s(s<t)的事件以概率P\{s+T>t+t_0\}被计数.\\
&即一个发生在时刻s的事件与其他时间独立地以概率p(s)被计数，其中\\
&p(s)=\begin{cases}
\bar G(t+t_v-s)&s<t\\
G(t+t_v-s)&t<s<t+t_v\\
0&others
\end{cases}\\
&因此，相遇数是均值为\\
&\lambda \int_0^\infin p(s)ds=\lambda \int_0^t \bar{G}(t+t_v-s)ds+\lambda \int_t^{t+t_v}G(t+t_v-s)ds\\
&=\lambda\int_{t_v}^{t+t_v}\bar{G}(y)dy+\lambda \int_0^{t_v}G(y)dy\\
&的Poisson随机变量，为了得到使上式取最小值的值，对上式求导得\\
&\frac{d}{dt_v}\{\lambda\int_0^\infin p(s)ds=\}\lambda[\bar{G}(t+t_v)-\bar{G}(t_v)+\bar{G}(t_v)]\\
&令上式等于0，当t很大时\bar{G}(t+t_v)\approx0，\bar{G}(t_v)=G(t_v)或G(t_v)=1/2
\end{align}
$$



### 2.32

(a)
$$
令S_i为第i个事件，\\
P\{t_i < S_i < t_i + h_i, i = 1, \dots, n|N(t) = n\}
=\frac{n!\prod[m(t_i + h_i) – m(t_i)]}{e^{-m(t)[m(t)]^n/n!}}\\

等号两边同时除以h_1,\dots,h_n,当h_i \to 0时\\
f_{s_1\dots s_n}(t_1,\dots,t_n|N(t) = n) = n!\prod[\lambda(t_i)/m(t)]
$$


(b)
$$
一个伤员在时刻t仍无工作的概率为p=\int _0^t\bar{F}(t-s)\frac{m(s)}{m(t)}
=\int _0^t\bar{F}(t-s)\frac{\lambda(s)}{m(t)}ds\\
\begin{align}
E[X(t)]&=E[E[X(t)\mid N(t)]]\\
&=m(t)\int _0^t\bar{F}(t-s)\frac{\lambda(s)}{m(t)}ds\\
&=\int _0^t\bar{F}(t-s)\lambda(s)ds\\
Var(X(t)) &= E[Var(X(t)|N(t))] + Var(E[X(t)|N(t)]) \\
&= m(t)p(1-p) + p^2Var(N(t)) \\
&= \int_0^t \bar{F}(t-s)\lambda(s)ds 
\end{align}
$$


### 2.41

(a)
$$
任意区间中事件数的信息会改变\Lambda 的分布，所有没有独立增量
$$
(b)
$$
知道\{N(s),0\le s\le t\}等价于知道N(t)和到达时刻S_1,\dots,S_{N(t)}.\\
对0<s_1<\dots<s_n<t\\
\begin{align}
&P\{\Lambda=\lambda,N(t)=n,S_1=s_1,\dots,S_n=s_n\}\\
&=P\{\Lambda=\lambda\},P\{N(t)=n\mid \Lambda=\lambda\}P\{S_1=s_1,\dots,S_n=s_n\mid\Lambda,N(t)=n\}\\
&=dG(\lambda)e^{-\lambda t}\frac{(\lambda t)^n}{n!}\frac{n!}{t^n}\\
&(由定理2.3.1,(S_1,...,S_n\mid N(t)=n)与U_{(1)},...,U_{(n)}同分布)\\
\\
&P\{\Lambda\in (\lambda,\lambda+d\lambda)\mid N(t)=n,S_1=s_1,\dots,S_n=s_n\}=\frac{e^{-\lambda t}(\lambda t)^ndG(\lambda)}{\int_0^\infin e^{-\lambda t}(\lambda t)^ndG(\lambda)}\\
\end{align}\\
因此\Lambda的条件分布值依赖N(t),因为给定N(t)的值时无论\Lambda的值时什么，S_1,\dots,S_{N(t)}都是同分布的
$$
(c)
$$
P\{t后首个事件的时刻大于t+s\mid N(t)=n\}=\frac{\int_0^\infin e^{-\lambda s}e^{-\lambda t}(\lambda t)^ndG(\lambda)}{\int_0^\infin e^{-\lambda t}(\lambda t)^ndG(\lambda)}
$$
(d)
$$
\lim_{h\to 0}\int _0^\infin\frac{1-e^{-\lambda h}}{h}dG(\lambda)=\int_0^\infin\lim_{h\to 0}\frac{1-e^{-\lambda h}}{h}dG(\lambda)=\int_0^\infin\lambda dG(\lambda).
$$
(e)同分布，不独立