## 第3章作业

#### 3.7

$$
\begin{align}
&更新方程:对t\le 1,m(t)=t+\int_0^tm(t-s)ds=t+\int_0^tm(y)dy\\
&m'(t)=1+m(t)\\
&令h(t)=1+m(t)得h'(t)=h(t)或h(t)=ce^t\\
&在t=0处取值,c=1,故m(t)=e^t-1\\
&因为在时刻1后首次更新的时刻N(t)+1是直到和超过1需要增加的到达间隔数，\\&因此加起来超过1的(0,1)均匀随机变量的个数的期望是e个
\end{align}
$$



#### 3.8

(a)
$$
\begin{align}
&P\{X_1 \leq x_1, \dots, X_n \leq x_n, N(t) = n\} \\
=& \int_{y_1 \leq x_1}\dots \int_{y_n \leq x_n} P\{X_{n+1} > t – \sum_{i=1}^n y_i\}dF(y_1)\dots dF(y_n) \\
=& \int_0^1 \dots \int_0^1 I\{y_1 \leq x_1, \dots, y_n \leq x_n\} \bar{F}(t – \sum_{i=1}^n y_i)dF(y_1)\dots dF(y_n) \\ 
\end{align}
$$


(b)
$$
\begin{align}
&E[\frac{X_1 + \dots + X_{N(t)}}{N(t)}|N(t) = n]\\
=&E[\frac{X_1 + \dots + X_n}{n}|N(t) = n]  \\
=&\frac{1}{n}\sum_{i=1}^{n} E[X_i|N(t) = n] \\
=& E[X_1|N(t) = n] 
\end{align}
$$


(c)
$$
\begin{align}
&E[\frac{X_1 + \dots + X_{N(t)}}{N(t)}|N(t) > 0]  \\
=& \sum_{n=1}^{\infty} E[\frac{X_1 + \dots + X_{N(t)}}{N(t)}|N(t) = n]P\{N(t) = n | N(t) > 0\}\\
=& \sum_{n=1}^{\infty} E[X_1|N(t) = n]P\{N(t) = n | N(t) > 0\}\\ 
=& E[X_1|N(t) > 0] = E[X_1|X_1 < t]
\end{align}
$$


#### 3.17

$$
\begin{align}
g&=h+g*F\\
&=h+(h+g*F)*F=h+h*F+g*F_2\\
&=h+h*F=(h+g*F)*F_2=h+h*F+h*F_2+g*F_3\\
&=h+h*F+h*F_2+\dots+h*F_n+g*F_{n+1}\\
令&n\to\infin且利用F_n\to0推出\\
g&=h+h*\sum_{n=1}^{\infin}F_n=h+h*m
\end{align}
$$

(a)
$$
\begin{align}
P(t)&=\int_0^{\infin}P\{{在时刻t处于开状态\mid}Z_1+Y_1=s\}dF(s)\\
&=\int_0^tP(t-s)dF(s)+\int_t^\infin P\{Z_1>t\mid Z_1+Y_1=s\}dF(s)\\
&=\int_0^tP(t-s)dF(s)+P\{Z_1>t\}
\end{align}
$$


(b)
$$
\begin{align}
g(t)&=\int_0^\infin E[A(t)\mid X_1=s]dF(s)\\
&=\int_0^tg(t-s)dF(s)+\int_t^\infin tdF(s)\\
&=\int_0^tP(t-s)dF(s)+t\bar{F}(t)\\
P(t)&\to \frac{\int_0^\infin P\{Z_1>t\}dt}{\mu _F}=\frac{E[Z]}{E[Z]+E[Y]}\\
g(t)&\to \frac{\int_0^\infin t\bar{F}(t)dt}{\mu}=\frac{\int_0^\infin t\int_t^\infin d{F}(s)dt}{\mu}=\frac{\int_0^\infin\int_t^\infin tdtd{F}(s)}{\mu}=\frac{\int_0^\infin s^2dF(s)}{2\mu}=\frac{E[X^2]}{2E[X]}
\end{align}
$$


#### 3.25

(a)
$$
\begin{align}
m_D(t) &= \int_0^t E[N_D(t) | X_1 = x]dG(x)\\
&= \int_0^t 1 + m(t – x)dG(x) \\
&= G(t) + \int_0^t m(t – x)dG(x) 
\end{align}
$$


(b)
$$
\begin{align}
&E[A_D(t)]\\
=& E[A_D(t)|S_{N(t)} = 0]\bar{G}(t) + \int_0^t E[A_D(t) | S_{N(t)} = y]\bar{F}(t-y)dm_D(y)\\
=& E[t|X>t]\bar{G}(t) + \int_0^t E[t-y|X>t-y]\bar{F}(t-y)dm_D(y) \\
=& \int_0^{\infty}E[t|X>t]\bar{F}(t)dt/\mu \quad \\
=& \frac{\int_0^{\infty} x^2dF(x)}{2\int_0^{\infty}xdF(x)} 
\end{align}
$$
(c)
$$
\begin{align}
E[G] &= \int_0^{\infty} \bar{G}(t)dt \\
&= t\bar{G}(t)|_0^{\infty} + \int_0^{\infty}tdG(t) \\
&= \lim_{t \to \infty} t\bar{G}(t) + E[G]\\
\lim_{t \to \infty} t\bar{G}(t) &\to 0
\end{align}
$$


#### 3.27

$$
\begin{align}
E[R_{N(t)+1}]&=\int_0^tE[R_{N(t)+1}\mid S_{N(t)}=s]\bar{F}(t-s)dm(s)+E[R_{N(t)+1}\mid S_{N(t)}=0]\bar{F}(t)\\
&=\int_0^tE[R_1\mid X_1>t-s]\bar{F}(t-s)dm(s)+E[R_1\mid X_1>t]\bar{F}(t)\\
&\to\int_0^\infin E[R_1\mid X_1>t]\bar{F}(t)dt/\mu\\
&=\int_0^\infin \int_t^\infin E[R_1\mid X_1=s]dF(s)dt/\mu\\
&=\int_0^\infin \int_0^s dtE[R_1\mid X_1=s]dF(s)/\mu\\
&=\int_0^\infin sE[R_1\mid X_1=s]dF(s)/\mu\\
&=E[R_1X_1]/\mu
\end{align}
$$

$$
其中\mu=E[X_1],已经假定了E[R_1X_1]<\infin,它蕴含了在t\to\infin有E[R_1\mid X_1>t]\bar{F}(t)>0\\
因为Var(X)>0,所以E[X^2]>(E[X])^2,除非X以概率为1地是常数
$$



#### 3.32

(a)
$$
P_0 = 1 – \lambda\mu_G
$$


(b)
$$
E[B] = \frac{\mu_G}{1 – \lambda\mu_G}
$$

$$

$$

(c)
$$
E[C] = \frac{1}{1 – \lambda\mu_G}
$$


#### 3.34

$$
假设P\{X<Y\}=1,例如P\{X=1\},且Y是(2,3)上的均匀随机变量,k=3
$$



#### 3.36

$$
\begin{align}
\lim \int_0^tr(X(s))ds/t&=E[\int_0^Tr(X(s))ds]/E[T]\\
&=\frac{E[\sum_jr(j)·(在T期间处在i的时间总量)]}{E[T]}\\
&=\sum_jr(j)P_j
\end{align}
$$

