### 第4/5章作业

#### 4.4

$$
令Y表示0时刻从状态i首次经过状态j的时刻\\
    p_{ij}^n = P(X_n = j | X_0 = i) = \sum_{k=0}^{n} P(X_n = j, Y = k | X_0 = i)\\
    = \sum_{k=0}^{n} P(X_n = j | Y = k, X_0 = i) P(Y = k | X_0 = i)\\
    = \sum_{k=0}^{n} P(X_n = j | X_k = j) P(Y = k | X_0 = i) = \sum_{k=0}^{n} p_{jj}^{n-k} f_{kj} f_{ji}\\
$$



#### 4.13

$$
证明：假设i\leftrightarrow j而i是正常返的，令m使P_{ij}^m>0，以N_k记这个链第k次处在i的时刻，且令I_k =
    \begin{cases}
        1 & \text{若 } X_{N_k + m} = j \\
        0 & \text{else}
    \end{cases}\\
    由强大数定律\sum_{k=1}^{n} \frac{I_k}{n} \rightarrow p_{ij}^m > 0\\
    \lim_{k \to \infty} \frac{\text{直至 } N_k + m \text{ 访问 } j \text{ 的次数}}{n} \cdot \frac{n}{N_k + m} \geq p_{ij}^m \cdot \frac{1}{E[T_{ii}]} > 0\\
其中T_{ii}是两次访问i之间的时间，因此j也是正常返的。\\若i是零常返的，则因为i\leftrightarrow j，而常返是类的性质，j也是常返的。\\若假设j是常返的，则由上面的论证i将是正常返的，这个矛盾导致j也是零常返的。
$$



#### 4.16

（a）
$$
取在她当前所在地点的雨伞数为状态，转移概率是\\P_{0,r} =1, P_{r,r-i} =1-p, P_{i,r-i+1} =p, i=1,\cdots, r
$$


（b）
$$
极限概率方程是\pi_r=\pi_0+\pi_1p\\
\pi_j=\pi_{r-j}(1-p)+\pi_{r-j+1}p, j=1,\cdots, r-1\\
\pi_0=\pi_r(1-p)\\
\pi_i=\begin{cases}\frac{q}{r+q}&\text{If}&i=0\\
\frac{1}{r+q}&\text{If}&i=1,\cdots,r\end{cases}\\
其中q=1-p
$$
(c)
$$
p\pi_{0}=\frac{pq}{r+q}
$$


#### 4.21

$$
设q_i=1-p_i=P_{i,i-1},由题，该Markov链的转移矩阵为：\\
P=\begin{pmatrix}0&p_{0}&0&0&\cdots\\q_{1}&0&p_{1}&0&\cdots\\0&q_{2}&0&p_{2}&\cdots\\\vdots&\vdots&\vdots&\vdots&\ddots\end{pmatrix}\\
所有状态为正常返态等价于存在平稳分布\pi=(\pi_0,\pi_1,...)满足\pi=\pi P，且\pi_j>0即\\
\begin{aligned}
& \pi_0=\pi_1q_1\quad\pi_j=\pi_{j-1}p_{j-1}+\pi_{j+1}q_{j+1},j>0\\
& \text{存在解满足}\pi_j>0,\text{且}\sum_j\pi_j=1.\text{上式等价于:}\\
& \pi_0=\pi_1q_1\quad\pi_{j+1}q_{j+1}-\pi_jp_j=\pi_jq_j-\pi_{j-1}p_{j-1},j>0\\
& \pi_{j+1}q_{j+1}-\pi_jp_j=\pi_jq_j-\pi_{j-1}p_{j-1}=\cdots=\pi_1q_1-\pi_0p_0=0\\
& \text{可得:}\\
& \pi_{j+1}q_{j+1}=\pi_jp_j\\
& \pi_{j+1}=\pi_j\frac{p_j}{q_{j+1}}=\pi_0\frac{p_0\cdots p_j}{q_1\cdots q_{j+1}},j\geq0
\end{aligned}\\
要满足\pi_j>0，且\sum_j\pi_j=1，则使Markov链正常返的充要条件是：\\  
\sum_{j=0}^{\infty}\frac{p_0\cdots p_j}{q_1\cdots q_{j+1}}<\infty 
且极限分布为：\\  
\pi_0=1/\sum_{j=0}^{\infty}\frac{p_0\cdots p_j}{q_1\cdots q_{j+1}}  
\pi_{j+1}=\pi_0\frac{p_0\cdots p_j}{q_1\cdots q_{j+1}}
$$



#### 4.30

$$
\mathrm{P}\left\{ X_{i}-Y_{i}=1\right\} =\mathrm{P}_{1}(1-\mathrm{P}_{2}),\mathrm{P}\left\{ X_{i}-Y_{i}=-1\right\} =\mathrm{P}_{2}(1-\mathrm{P}_{1}).\\
\text{ 只考虑 }X_{i}\neq Y_{i}\text{时的}X_{i},Y_{i},\\\text{ 可将}X_{1}+X_{2}+\cdots+X_{n}-\left(Y_{1}+Y_{2}+\cdots+Y_{n}\right)\text{看作以概率}p\text{ 向正向走,}q=1-p\text{ 向负向走的简单随机徘徊。}\\
p=\frac{\mathrm{P}_{1}(1-\mathrm{P}_{2})}{\mathrm{P}_{1}(1-\mathrm{P}_{2})+\mathrm{P}_{2}(1-\mathrm{P}_{1})}\\
P\left\{ \text{误差}\right\} =P\left\{ P_{1}<P_{2}\right\} =P\left\{ \text{在到达M之前到达-M}\right\} =1-\frac{1-(1-(q/p)^{M})}{1-(q/p)^{2M}}\\
=\frac{(q/p)^{M}}{1+(q/p)^{M}}=\frac{1}{1+(p/q)^{M}}=\frac{1}{1+\lambda^{M}}\\
N\text{ 是停时,由Wald方程可得:}
\mathrm{E}\left[\sum_{i=1}^{N}(X_{i}-Y_{i})\right]=\mathrm{E}[N](P_{1}-P_{2})\\
\mathrm{E}\left[\sum_{i=1}^{N}(X_{i}-Y_{i})\right]=M\left(1-\frac{1}{1+\lambda^{M}}\right)+(-M)\frac{1}{1+\lambda^{M}}=\frac{M(\lambda^{M}-1)}{1+\lambda^{M}}\\
E[N]=\frac{M(\lambda^{M}-1)}{(P_{1}-P_{2})(1+\lambda^{M})}
$$



#### 4.43

$$
\left(a\right)P_{00}=1,\text{则}0\text{ 是常返态};\\\text{若}p_0>0,\text{则}P_{i0}=p_0^i>0,\text{其他有限状态都是瞬时态。任意瞬时态只能有限次地被访问},\\\text{因此}X_n\text{或区域}0,\text{或区域无穷大}.\\
\\
\left(b\right)\mu=\mathrm{E}(\xi),\sigma^2=\mathrm{Var}(\xi),X_0=1\\
E(X_n)=E\left(\sum_{k=1}^{X_n-1}\xi_k\right)=E(X_{n-1})E(\xi)=\mu E(X_{n-1})=\mu^2E(X_{n-2})=\cdots=\mu^nE(X_0)=\mu^n\\
Var(X_n)=E(Var(X_n|X_{n-1})+Var(E(X_n|X_{n-1})))\\
Var(X_n|X_{n-1})=\sigma^2X_{n-1}\quad E(X_n|X_{n-1})=\mu X_{n-1}\\
Var(X_n)=\begin{cases}\sigma^2\mu^{n-1}\frac{1-\mu^n}{1-\mu},&\mu\neq1\\no^2,&\mu=1\end{cases}
$$

#### 5.8

$$
取条件于下一个访问状态得P\{t时间内转移次数\ge2|X_0=i\}=\sum_j P_{ij}P\{T_i+T_j\le t\}\\
其中T_i和T_j表示离开i和j得时间\\
\therefore P\{t时间内转移次数\ge2|X_0=i\}/t\le lim_{t\rightarrow0}[\sum_{j\le M}P_{ij}P\{T_i+T_j\le t\}+\frac{1-e^{-v,t}}{t}(1-\sum_{j\le M}P_{ij})]\\
\therefore P\{T_i+T_j\le t\}\le o(t),且当t\rightarrow0时有\frac{1-e^{-v,t}}{t}\rightarrow v_i\\
\therefore 对一切M有P\{t时间内转移次数\ge2|X_0=i\}\le v_i(1-\sum_{j\le M}P_{ij})\\
当M\rightarrow\infty时,lim_{t\rightarrow0}\frac{1-P_{ii}(t)}{t}=v_i\\
P_{ii}(t)=P\{X(t)=i|X(0)=i\}=e^{-v_it}+o(t)\\
对于i\ne j,P_{ij}(t)=P\{首次转移状态为j,转移时间\le t|X(0)=i\}+P\{X(t)=j,首次转移\ne j|X(0)=i\}\\
\therefore P_{ij}(t)=v_iP_{ij}t+o(t)\\
\therefore lim_{t\rightarrow0}\frac{P_{ij}(t)}{t}=q_{ij},i\ne j
$$

#### 5.11

(a)
$$
求导得\\P_{ij}^{\prime}(t)={j-1\choose i-1}\lambda e^{-i\lambda t}[-i(1–e^{-\lambda t})^{j-i}+(j-i)e^{-\lambda t}(1–e^{-\lambda t})^{j-i-1}]={j-1\choose i-1}\lambda e^{-i\lambda t}(1–e^{-\lambda t})^{j-i-1}(je^{-\lambda t}–i)\\
向后方程:\sum_{k\neq i}q_{ik}P_{kj}(t)–v_iP_{ij}(t)\\
=q_{i,i+1}P_{i+1, j}(t)–v_iP_{ij}(t)\\
=i\lambda[{j–1\choose i–2}e^{-i\lambda t}e^{-\lambda t}(1-e^{-\lambda t})^{j-i -1}–{j–1\choose i–1}e^{-i\lambda t}(1–e^{-\lambda t})^{j-i}]\\
={j-1\choose i-1}\lambda e^{-i\lambda t}(1–e^{-\lambda t})^{j-i-1}(je^{-\lambda t}–i)\\
向前方程:\sum_{k\neq j}q_{kj}P_{ik}(t)–v_jP_{ij}(t)\\
=q_{j-1,j}P_{i, j-1}(t)–v_jP_{ij}(t)\\
=\lambda[(j-1){j–2\choose i–1}e^{-i\lambda t}(1–e^{-\lambda t})^{j-1-i}–j{j–1\choose i–1}e^{-i\lambda t}(1–e^{-\lambda t})^{j-i}]\\
={j-1\choose i-1}\lambda e^{-i\lambda t}(1–e^{-\lambda t})^{j-i-1}(je^{-\lambda t}-i)\\
综上，满足向前方程和向后方程\\
$$


(b)
$$
P\{\tau=t\}=\sum_{n=1}^{\infty}P\{\tau=t|X(T)=n\}P\{X(T)=n\}=\sum_{n=1}^{\infty}e^{-\mu t}\frac{(\mu t)^{n-1}}{(n-1)!}e^{-\lambda T}(1–e^{-\lambda T})^{n-1}\\
设t_i表示在i-1和i出发之间的时间\\
\therefore E[\tau]=E[\sum_{i=1}^{X(T)}t_i]=E[X(T)]E[t_i]=e^{\lambda T}/\mu\
$$


#### 5.20

(a)
$$
q_{i,i+1}=i\lambda+\theta,i=1,2,\dots,N-1\\
q_{i,i+1}=i\lambda,i=N,N+1,\dots\\
q_{i,i-1}=i\mu,i=N,N+1,\dots\\
$$


(b)
$$
易得移民受限制的时间段为群体规模从2变为3的过程\\
群体规模从2变为3的时间期望为1/(1+2) = \frac{1}{3}\\
比例为\frac{\frac{1}{3}}{总时间}=\frac{\frac{1}{3}}{\frac{1}{3}+\frac{1}{2}}=\frac{2}{5}
$$
