

## 第一章作业

#### 1120220668

### 1.5

(a)
$$
P_{N_1,...},N_{r-1}(n_1,...,n_{r-1})=\frac{n!}{\prod_{i=1}^{r}}\prod_{i=1}^{r}P_{i^t}^n
, 其中 n_i=0,...,n, 且 \sum_{i=1}^r n_i=n.
$$
(b)
$$
E[N_i]=nP_i, E[N_i^2]=nP_i-nP_1^2+n^2P_i^2, \\ 
E[N_j]=nP_j, E[N_j^2]=nP_1-nP_1^2+n^2P_j^2,  \\
E[N_i,N_j]=E[E[N_i,N_j\mid N_j]], \\
E[N_i,N_j\mid N_j=m]=mE[N_i\mid N_j=m]=m(n-m)\frac{P_i}{1-P_j}\\
=\frac{nmP_j-m^2P_j}{1-P_j}, \\
E[N_i,N_j]=\frac{nE[N_j]P_i-E[N_j^2]P_j}{1-P_j}=\frac{n^2P_iP_j-nP_iP_j+nP_j^2P_i-n^2P_j^2P_i}{1-P_j} \\
\frac{n^2P_jP_i(1-P_j)-nP_iP_j(1-P_j)}{1-P_j}=n^2P_iP_j-np_iP_j,\\  
Cov(N_i,N_j)=E[N,N]-E[N_i][N_j]=-nP_iP_j,
i\neq j.
$$
(c) 
$$
令I_j=\begin{cases}1&在时刻j有一个记录\\0&others\end{cases}\\
E[I_j]=(1-P_j)^n, Var[I_j]=(1-P_j)^n(1-(1-P_j)^n),\\
E[I_iI_j]=(1-P_i-P_j)^n,i\neq j,\\
不出现的结果数=\sum_{j=1}^rI_j,\\
E[\sum_{j=1}^rI_j]=\sum_{j=1}^r(1-P_j)^n,Var[\sum_{i=1}^rI_i]=\sum_{1}^rVar[I_j]+\sum\sum_{i\neq j}Cov[I_i,I_j],\\
Cov[I_i,I_j]=E[I_i,I_j]-E[I_i][I_j]=(1-P_i-P_j)^n-(1-P_i)^n-(1-P_j)^n,\\
Var[\sum_{i=1}^rI_i]=\sum_{i=1}^r(1-P_j)^n(1-(1-P_j)^n)+\sum\sum_{i\neq j}[(1-P_i-P_j)^n-(1-P_i)^n-(1-P_j)^n].
$$

### 1.6

(a)
$$
令I_j=\begin{cases}1&若结果j永不出现\\0&others\end{cases}\\
N_n=\sum_{j=1}^rI_j,E[N_n]=\sum_{j=1}^nE[I_j]=\sum_{j=1}^n\frac{1}{j},\\
Var(N_n)=\sum_{j=1}^nVar(I_j)=\sum_{j=1}^n\frac{1}{j}(1-\frac{1}{j}),因为I_j都是独立的.\\
$$
(b)
$$
令T=min{n:n>1且n出现在一个记录}\\
T>n\Leftrightarrow X_1,X_2,...,X_n中的最大者\\
E[T]=\sum_{n=1}^{\infin}\frac{1}{n}=\infin,\\
P\{T=\infin\}\lim_{n \to \infin}P\{T>n\}=0.\\
$$
(c)
$$
以T_y记大于y的首次记录值的时刻，令XT_y是在时刻T_y的记录值.\\
P\{XT_y>x\mid T_y=n\}=\{X_n>x\mid X_1<y,X_2<y,...,X_{n-1}<y,X_n>y\}\\
=P\{X_n>x\mid X_n>y\}\\
=\begin{cases}1&x<y\\\bar{F}(x)/\bar{F}(y)&x>y\end{cases}\\
因为P\{X_n>x\mid T_y=n\}不依赖n,所以T_y和XT_y独立.\\
$$

### 1.11

(a)
$$
\frac{d^k}{dz^k}P(z)_{|z=0} = k!P\{X=k\} + \sum_{j=k+1}^{\infty}z^{j-k}P\{X=j\} = k!P\{X=k\}
$$
(b)
$$
\frac{P(-1) + P(1)}{2} = \frac{1}{2}\sum_{j=0, 2, 4, \dots}^{\infty}2P\{X=j\} = P\{X是偶数\}
$$
(c)
$$
\begin{align}
P(1) &= \sum_{j=0}^{n} 1^j {n \choose j} p^j (1-p)^{n-j} = 1 \\
P(-1) &= \sum_{j=0}^{n} {n \choose j} (-p)^j (1-p)^{n-j} = (1-2p)^n \\
P\{X\ 是偶数\} &= \frac{P(-1) + P(1)}{2} = \frac{1 + (1-2p)^n}{2} \\
\end{align}
$$
(d)
$$
\begin{align}
P(1) &= \sum_{j=0}^{\infty} 1^j \frac{\lambda ^j e^{-\lambda}}{j!} = 1 \\
P(-1) &= e^{-2\lambda}\sum_{j=0}^{\infty} \frac{(-\lambda) ^j e^{\lambda}}{j!} = e^{-2\lambda} \\
P\{X\ 是偶数\} & = \frac{P(-1) + P(1)}{2} = \frac{1 + e^{-2\lambda}}{2} 
\end{align}
$$
(e)
$$
\begin{align}
P(1) &= 1 \\
P(-1) &= \sum_{j=1}^{\infty} (-1)^j (1-p)^(j-1) p \\
&= -\frac{p}{2-p} \sum_{j=1}^{\infty}(p-1)^(j-1) (2-p) = -\frac{p}{2-p} \\
P\{X\ 是偶数\} & = \frac{P(-1) + P(1)}{2} = \frac{1-p}{2-p} 
\end{align}
$$
(f)
$$
\begin{align}
P(1) &= 1 \\
P(-1) &= \sum_{j=r}^{\infty} (-1)^j {j-1 \choose r-1} p^r (1-p)^{j-r}\\
&= (-1)^r (\frac{p}{2-p})^r \sum_{j=r}^{\infty} (2-p)^r (p-1)^{j-r} = (-1)^r (\frac{p}{2-p})^r \\
P\{X\ 是偶数\} & = \frac{P(-1) + P(1)}{2} = \frac{1}{2} [1 + (-1)^r (\frac{p}{2-p})^r] 
\end{align}
$$


### 1.17

(a)

令
$$
\begin{align}
F_{i,n}(x)&=P\{第i个最小者\le x\mid X_n\le x\}F(x)
+P\{第i个最小者\le x\mid X_n> x\}\bar{F}(x).\\
&=P\{X_{i-1,n-1}\le x\}F(x)+P\{X_{i,n-1}\le x\}\bar{F}(x).
\end{align}
$$
(b)

令
$$
F_{i,n-1}(x)=P\{X_{i,n-1}\le x\mid X_n在第i个最小者中\}i/n\\
+P\{X_{i,n-1}\le x\mid X_n不在第i个最小者中\}(1-i)/n\\
=P\{X_{i+1,n}\le x\}i/n+P\{X_{i,n}\le x\}(1-i)/n,\\
X_n是否在X_1,...,X_n的第i个最小者中并不影响X_{i,n}(i=1,...,n)的联合分布
$$

### 1.20

$$
x<1时无法容纳任何随机区间,因此N(x)=0,M(x)=E[N(x)]=0
$$


$$
x>1时,令Y为第一个随机区间的左端点，Y\sim U(0, x-1)，\\第一个随机区间把整个区间(0,x)分为长度分别为y和x-y-1的两部分，则有\\
\begin{align}
M(x) &= E[N(x)] = E[E[N(x) | Y]] \\
&= E[N(y) + N(x-y-1) + 1] \\ 
&= \int_0^{x-1} (\frac{1}{x-1})[M(y) + M(x-y-1) + 1] dy \\
&= \frac{2}{x-1}\int_0^{x-1} M(y)dy + 1, \quad x>1
\end{align}
$$


### 1.22

$$
\begin{align}
Var(X\mid Y)&=E[(X-E(X\mid Y))^2\mid Y]\\
&=E[X^2-2XE(X\mid Y)+(E(X\mid Y))^2\mid Y]\\
&=E[X^2\mid Y]-2[E(X\mid Y)]^2+E[(X\mid Y)^2]\\
&=E[X^2\mid Y]+[E(X\mid Y)]^2,\\
\\
Var(X)&=E[X^2]-(E[X])^2\\
&=E(E[X^2\mid Y])-(E[E[X\mid Y]])^2\\
&=E[Var(X\mid Y)+(E[X\mid Y])^2]-(E[E[X\mid Y]])^2\\
&=E[Var(X\mid Y)]+E[(E[X\mid Y])^2]-(E[E[X\mid Y]])^2\\
&=E[Var(X\mid Y)]+Var[E(X\mid Y)]
\end{align}
$$

### 1.29

使用数学归纳法
$$
此密度函数在n=1时成立，假设在n=k时也成立，则在n=k+1时,
$$

$$
\begin{align}
f_{k+1}(t) &= \int_0^{t} f_{k}(x)f_1(t-x)dx \\
&= \int_0^{t} \lambda e^{-\lambda x}(\lambda x)^{k-1} \lambda e^{-\lambda(t-x)} / (k-1)! dx \\
&= \lambda e^{-\lambda t}(\lambda t)^{n} / (n)! 
\end{align}
$$



### 1.34

$$
\begin{align}
P\{X_1<X_2\mid min(X_1,X_2)=t\}&=\frac{P\{X_1<X_2, min(X_1,X_2)=t\}}{P\{min(X_1,X_2)=t\}}\\
&=\frac{P\{X_1=t,X_2>t\}}{P\{X_1=t,X_2>t\}+\{X_2=t,X_1>t\}}\\
&=\frac{P\{X_1=t\}P\{X_2>t\}}{P\{X_1=t\}P\{X_2>t\}+\{X_2=t\}P\{X_1>t\}},\\
P\{X_2=t\}&=\lambda_2(t)P\{X_2>t\},P\{X_1>t\}=\frac{P\{X_1=t\}}{\lambda_1(t)},\\
P\{X_2=t\}P\{X_1>t\}&=\frac{\lambda_2(t)}{\lambda_1(t)}P\{X_1=t\}P\{X_2>t\}\\
因此P\{X_1<X_2\mid min(X_1,X_2)=t\}&=\frac{1}{1+\frac{\lambda_2(t)}{\lambda_1(t)}}=\frac{\lambda_1(t)}{\lambda_1(t)+\lambda_2(t)}.
\end{align}
$$



### 1.35

(a)
$$
\begin{align}
M(t)E[exp\{-tX_t\}h(X_t)] &= M(t)\int_{-\infty}^{\infty} e^{-tx}h(x)f_t(x)dx \\
&= \int_{-\infty}^{\infty} h(x)f(x)dx \\ 
&= E[h(X)]
\end{align}
$$
(b)
$$
\begin{align}
M(t)e^{-ta}P\{X_t > a\} &= M(t)e^{-ta} \int_{a}^{\infty} \frac{e^{tx}f(x)}{M(t)} dx \\
&= \int_{a}^{\infty} e^{t(x-a)}f(x)dx \\
&\geq \int_{a}^{\infty} f(x)dx \\ 
&= P\{X > a\} 
\end{align}
$$
(c)
$$
\begin{align}
f(x, t) &= M(t)e^{-ta} = e^{-ta}\int_{-\infty}^{\infty} e^{tx}f(x)dx \\
f^{\prime}_t(x, t) &= e^{-2ta} (\int_{-\infty}^{\infty} e^{ta} xe^{tx}f(x)dx – a\int_{-\infty}^{\infty} e^{ta} e^{tx}f(x)dx) \\
&= e^{-ta} (\int_{-\infty}^{\infty} xe^{tx}f(x)dx – aM(t))\\ 
&当此导数等于0时,E[X_{t*}] = a
\end{align}
$$


### 1.37

$$
\begin{align}
&若峰值出现在时刻n则令I_n=1,否则令I_n=0;\\&注意由于X_{n-1},X_n或X_{n+1}中的每一个都等可能地是这3个中的最大者,所以E[I_n]=\frac{1}{3}.\\&因为\{I_2,I_5,I_8,...\},\{I_3,I_6,I_9,...\},\{I_4,I_7,I_10,...\}都是独立同分布序列，\\&由强大数定理推出，每个序列的前n项的平均以概率为1地收敛到\frac{1}{3}.\\&但是这蕴含了以概率为1地有\lim_{n\to \infin}\sum_{i=1}^{n}I_{n+1}/n=1/3.
\end{align}
$$



### 1.39

$$
E[T_1]=1.\\
对i>1,\\
E[T_i]=1+1/2(E[从i-2到i的时间])=1+1/2(E[T_{i-1}]+E[T_i]),\\
$$

故而
$$
E[T_i]=2+E[T_i-1],i<1.
$$
因此
$$
E[T_2]=3,E[T_3]=5,E[T_i]=2i-1,i=1,...,n.\\
若T_{0,n}是从0到n的步数，则\\
E[T_{0,n}]=E[\sum_{i=1}^nT_i]=2n(n+1)/2-n=n^2
$$


### 1.40

$$
\frac{1/n_2}{1/n_1 + 1/n_2 + 1/n_3}\frac{1/n_3}{1/n_1 + 1/n_3} + \frac{1/n_3}{1/n_1 + 1/n_2 + 1/n_3}\frac{1/n_2}{1/n_1 + 1/n_2} 
$$

